# 대화의 분류

대화는 몇가지 체계에 따라서 분류되어야만 그에 적절한 답을 찾아낼 수 있습니다.

대화 분류에서 얻어내는 속성들은 크게 다음과 같습니다.

- 대화 에이전트 인스턴스, Dialog Agent Instance
- 화행, Dialog Act

이들 기본적인 속성 이외에도 질문형의 경우에는 훨씬 더 복잡한 내용도 식별해낼 수 있습니다.
- 질문 유형: 다양한 관점의 질문 분류
- 질문 범위: 과학, 역사, 스포츠, 인물 등
- 질문 초점: 정답 가설 생성을 위한 위치 정보
- 정답 유형: 단답형, 서술형, 나열형, 순서형, 선택형
- 정답 제약: 정답 범위를 축소하기 위한 시간, 공간적인 제약

또한 이들 분류는 방법론에 따라서 크게 5가지의 방법으로 나뉩니다.

- DFA 분류기, M2U에서는 PCRE로 부릅니다.
- DNN 분류기, DNN 기법에 따른 분류기로 M2U에서는 DNN 분류기 또는 분류기, 도메인 분류기로 부릅니다. DNN 기법의 분류기입니다.
- HMD 분류기,
- 커스텀 스크립트,
- 파이널 스킬, 도메인이 식별되지 않은 질문에 대한 일반적인 질의 분석을 처리합니다.

## 도메인의 분류

M2U 플랫폼은 대화 도메인을 분류하는 방법을 5가지로 제공합니다.

- DFA 분류기
- DNN 분류기
- HMD 분류기
- 커스텀 스크립트
- 파이널 스킬 

이들 분류기는 모두 다 각기 대화 상대방, 즉, 챗봇에 있는 대화 에이전트 인스턴스들 중에서 대화주제를
식별하는 과정입니다.

### 하나 이상의 대화 주제

만일 대화 주제가 하나 밖에 없는 경우라면, 즉, 대화 에이전트 인스턴스가 하나라면 대화 분류는 굳이 필요하지
않습니다.
여기서는 대화 주제가 하나 이상이라고 가정하고 설명합니다.

챗봇 초롱이가 처리할 수 있는 대화 주제를 모두 3가지라고 정하겠습니다.

- 날씨
- 음악추천
- 주가정보

대화 에이전트 인스턴스의 이름은 통상적으로 알파벳으로 위와 같이 한글명칭을 그대로 사용하거나 영어로 표현해도
됩니다. 여기서는 한글을 그대로 사용하도록 합니다.

어떤 발화가 이들 세가지 중에 무엇일수도 있고, 아닐 수도 있습니다.
따라서 분류는 크게 `3+1`으로 구성할 수 있습니다.

먼저 날씨를 물어보는 발화의 예를 선택하면 다음과 같습니다.

- 오늘 날씨 어때?
- 내일 비 오니?
- 내일 눈이 온다는 예보가 있을까?
- 내일 부산에 하늘은 맑니?

음악 추천의 발화 예를 만들어볼까요?

- 좋은 노래 골라줘
- 요새 들을 만한 노래는 뭐야?
- 아침에 듣기 좋은 노래는 뭐가 있을까?

주가정보의 예도 한번 만들어 보죠.

- 엘지전자 주가 정보 알려줘
- 하나은행 오늘 주가 올랐니?
- 오늘 코스피는 어떻게 됐어?

발화에 대한 분류는 위와 같이 발화의 예시 문장을 통해서 분류를 시작합니다.

M2U 플랫폼에서는 이들을 분류할 때 정규식을 사용하는 DFA 기법과 DNN 분류 학습의 결과물을
사용하는 방법을 사용합니다. 또한 HMD 분류기, 커스텀 스크립트, 파이널 스킬도 사용합니다.
  
## DFA를 이용한 간단 분류기

(TODO)

## 딥러닝을 활용한 DNN 기법 분류기

(TODO)

## HMD 분류기

(TODO)

## 커스텀 스크립트

(TODO)

## 파이널 스킬

(TODO)
